<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Blog do Prof. Cleber</title><link href="https://clebersfonseca.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://clebersfonseca.github.io/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>https://clebersfonseca.github.io/</id><updated>2016-06-08T22:03:00-03:00</updated><entry><title>Assim se perde o conceito de Hackaton</title><link href="https://clebersfonseca.github.io/assim-se-perde-o-conceito-de-hackaton.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-08T22:03:00-03:00</published><updated>2016-06-08T22:03:00-03:00</updated><author><name>Cleber Fonseca</name></author><id>tag:clebersfonseca.github.io,2016-06-08:/assim-se-perde-o-conceito-de-hackaton.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Como professor de cursos de Tecnologia sou um aficionado por competições de desenvolvimento, chamadas Hackaton, onde uma equipe se dispõe a criar e desenvolver um produto ou sistema que consiga resolver algum problema especificado no lançamento da competição. E esse produto ou sistema deve ser disponibilizado, segunda as regras da …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Como professor de cursos de Tecnologia sou um aficionado por competições de desenvolvimento, chamadas Hackaton, onde uma equipe se dispõe a criar e desenvolver um produto ou sistema que consiga resolver algum problema especificado no lançamento da competição. E esse produto ou sistema deve ser disponibilizado, segunda as regras da competição para que qualquer pessoa possa utilizar para resolver o seu problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por que essa introdução, hoje navegando na internet e procurando especificamente a palavra Hackaton encontrei a competição proposta pela empresa Gerdau, logo fui ler o regulamento e encontrei na clausula 10.2 do regulamento a seguinte informação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Trecho do edital da Hackaton da Gerdau" src="https://cleberfonsecablog.s3-sa-east-1.amazonaws.com/Gerdau_10.2.png" width="100%"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa clausula estraga todo o conceito de Hackaton, quem em aceita desenvolver um produto ou sistema e entrega-lo de graça para uma empresa que pode fazer o que quiser com isso?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A o prêmio da competição diz que o primeiro colocado pode receber um investimento de R$100.000,00 (cem mil reais), mas deixa claro que é a seu exclusivo critério, quer dizer se não quiser não investe nada. E segundo a clausula 10.2 se eles intenderem que vale a pena investir eles podem muito bem pegar o produto ou sistema do competidor investir e lança-lo no mercado sem que a equipe receba nada em troca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa Gerdau desvirtuou o conceito de Hackaton para captar novas ideias de produtos.&lt;/p&gt;</content><category term="Hackaton"></category><category term="hackaton"></category></entry><entry><title>Olá, mundo cruel!</title><link href="https://clebersfonseca.github.io/ola-mundo-cruel.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-29T00:00:00-02:00</published><updated>2015-12-29T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cleber Fonseca</name></author><id>tag:clebersfonseca.github.io,2015-12-29:/ola-mundo-cruel.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Este é o primeiro de muitos posts que pretendo publicar a respeito de tudo que faço e vejo no mundo da tecnologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minhas aulas estarão disponibilizadas aqui e também alguns testes que faço só por diversão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em breve teremos novidades para quem quer começar ou aprender um pouco mais sobre …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Este é o primeiro de muitos posts que pretendo publicar a respeito de tudo que faço e vejo no mundo da tecnologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minhas aulas estarão disponibilizadas aqui e também alguns testes que faço só por diversão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em breve teremos novidades para quem quer começar ou aprender um pouco mais sobre python.&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry></feed>